---
id: businessplan
title: Modèle de plan d'affaires
sidebar_label: Modèle de plan d'affaires
---

<div class="videocontainer">
  <iframe width="800" height="400" src="https://www.youtube.com/embed/IXzcRQNe-hc" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
</div>

<style>
:root {
  --highlight: #f7b77b;
  --hover: #f7b77b;
}
</style>

# Modèle de plan d'affaires (Business Plan Template)

<div class="videoChapters">
<div class="videoChaptersMain">

### Raconter l'histoire de votre entreprise ou de votre projet

Le modèle de plan d'affaires a deux objectifs : Premièrement, clarifier l'idée pour vous et votre équipe, et deuxièmement, communiquer clairement cette idée à des financements et/ou partenaires potentiels. Cela peut être utile pour les demandes de subventions, la préparation d'un prêt bancaire ou peut-être pour présenter votre projet à un investisseur.

Ce modèle est un cadre facile à suivre pour votre plan d'affaires et se compose de différentes sections pour travailler sur tout ce dont vous avez besoin pour commencer, et pour construire votre argumentaire sur les raisons pour lesquelles quelqu'un devrait contribuer à votre entreprise. Le plan est présenté ci-dessous, mais ne vous inquiétez pas si vous ne savez pas ce que sont certaines de ces sections, Joseph est là pour vous guider petit à petit.


> Conseil d'expert: qa qualité prime sur la quantité - n'écrivez pas plus d'informations si elles ne sont pas nécessaires. L'attention des gens est limitée dans le temps, alors ne la gaspillez pas !


</div>
<div class="videoChaptersSidebar">

### Video Chapters

- 00.08 Intro
- 00.37 Template Structure
- 00.55 Your Business Details
- 01.11 Executive Summary
- 01.25 Mission
- 02.17 Team
- 02.42 Market Analysis
- 03.33 Target Groups
- 04.37 Operations
- 06.12 Impact
- 07.39 Financials
- 08.29 Legal Structure
- 09.05 Appendix


</div>
</div>

### 👇Le lien vers le modèle de plan d'affaires

Cliquez sur le lien ci-dessous pour ouvrir le document, puis cliquez sur Fichier > Faire une copie et vous êtes prêt à commencer !

<b>[Ouvrir le modèle de Business Plan](https://bit.ly/3g0sKUG)</b>

![Business Plan](assets/Business/businessplantemplate.jpg)

## Qu'est-ce qu'il y a dedans ?

1. Résumé exécutif
2. Mission
3. Équipe
4. Analyse du marché
    - Produits et services
    - Groupes Cibles
    - Engagement
    - Canaux de vente
5. Opérations
    - Ressources clés
    - Activités clés
    - Coûts de fonctionnement
    - Collaborateurs
6. Mesures d'impact
    - Communauté
    - Planète
    - Sources de revenus
7. Finances
8. Structure juridique
9. Annexe

![Business Plan](assets/Business/businessplan.jpg)

# 👌 Conseils

- Complétez d'abord le plan d'action avant de tout écrire dans un long plan d'affaires. Votre modèle d'entreprise est plus important qu'un plan d'affaires.
- Considérez votre plan d'affaires comme une occasion pour vous de raconter l'histoire de votre entreprise ou de votre projet, et d'expliquer pourquoi votre proposition financière est convaincante. Montrez que vous avez bien réfléchi, notamment à la manière dont vous apportez de la valeur aux clients.
- La structure juridique est une partie importante de votre plan d'affaires qui n'est pas couverte par les deux outils précédents - assurez-vous de rechercher les structures dans votre pays et pour votre situation particulière, et quels sont les avantages de chacune. Vous devrez peut-être consulter un avocat d'affaires pour cela.
- La qualité prime sur la quantité - n'écrivez que les informations nécessaires. L'attention des gens est limitée dans le temps, ne la gaspillez pas.
- Il s'agit d'un exemple de plan d'affaires basé sur des outils commerciaux en plastique, mais il existe également d'autres formats qui peuvent vous convenir davantage.

<b>Vous voulez partager vos commentaires, discuter affaires ou en apprendre davantage de la communauté ? Rendez-vous sur le canal [#business](https://discordapp.com/invite/n5d8Vrr) sur Discord. Ici, nous parlons d'argent. Nous aimons les chiffres. Modèles d'affaires, revenus, bazar etc 🤑</b>
